\chapter{Processo di certificazione continuo}\label{cert-controls-triggered}
Inserire delle attività di security assurance in una pipeline CI/CD introduce la necessità di poter far partire
l'esecuzione della pipeline anche in risposta a cambiamenti nelle attività di assurance stesse.
In altre parole, se le attività di sicurezza vengono aggiornate, la pipeline deve essere eseguita di nuovo,
per assicurarsi che il processo di sviluppo continui ad essere conforme.
Ciò viene modellato mediante il requisito di \certcontrolstrigg\ (Sezione~\ref{subsubsec:methodology-framework-requirements-controls-triggered-continuous-certification}).
In dettaglio, nel Capitolo corrente si mostra come sia stato aggiunto a tale requisito a Moon Cloud.
Siccome le attività di assurance offerte da Moon Cloud sono realizzate mediante dei
controlli, un aggiornamento in un controllo dovrebbe innescare una nuova esecuzione delle pipeline
che lo utilizzano.

Il Capitolo è organizzato come segue. Come prima cosa, in Sezione~\ref{sec:cert-controls-triggered-possible-realization},
si discutono alcune delle possibili realizzazioni del sistema.
In seguito, in Sezione~\ref{sec:cert-controls-triggered-req}, si discutono i requisiti per
la progettazione e la realizzazione del sistema seguendo uno degli approcci descritti.
In Sezione~\ref{sec:cert-controls-triggered-implementation}, tale implementazione viene dettagliata.
Successivamente, in Sezione~\ref{sec:cert-controls-triggered-execution}, si mostra il funzionamento
di quanto è stato realizzato.
Infine, si mostra un esempio di client per tale sistema (Sezione~\ref{sec:cert-controls-triggered-client}).

\input{08_controls_triggered/08_01_possible_realization}
\input{08_controls_triggered/08_02_requirements}
\input{08_controls_triggered/08_03_impl}
\input{08_controls_triggered/08_04_execution}
\input{08_controls_triggered/08_05_client}
\input{08_controls_triggered/08_06_conclusion}
